# Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

### AJAX - Asynchronous JavaScript & XML Технологія для взаємодії з сервером, яке дозволяє без перезавантаження сайту обролювати інформацію у фоновому режимі
